{"font_css": "stock:lustria-lato", "height": "100%", "storymap": {"call_to_action": true, "call_to_action_text": "", "language": "it", "map_as_image": true, "map_background_color": "#333333", "map_type": "zoomify", "slides": [{"date": "", "location": {"line": true}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": ""}, "text": {"headline": "La fontana di San Pardo", "text": ""}, "type": "overview"}, {"date": "", "location": {"lat": 76.67978490310692, "line": true, "lon": -12.65625, "zoom": 1}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "https://ar3d.github.io/carrese_larino/fontana/img/fontana_nuova_old_2.jpg"}, "text": {"headline": "L'acqua a Larino", "text": "Legata alla legenda dell'arrivo del corpo di San Pardo a Larino, la fontana \u00e8 oggi inserita nel percorso&nbsp;naturalistico realizzato lungo il Vallone della Terra."}}, {"date": "", "location": {"lat": 76.9999351181161, "line": true, "lon": 8.0859375, "zoom": 2}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "https://ar3d.github.io/carrese_larino/fontana/img/fontana_san_pardo_1.jpg"}, "text": {"headline": "La fontana nel corso dei secoli", "text": "La Struttura \u00e8 realizzata controterra per intercettare la vena d'acqua e si trova a 2,60 m sotto il livello stradale. Nel corso dei secoli ha subito numerosi interventi di ricostruzione e restauro."}}, {"date": "", "location": {"lat": 76.9999351181161, "line": true, "lon": -58.00781249999999, "zoom": 2}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "https://ar3d.github.io/carrese_larino/fontana/img/fonte_dei_monaci.jpg"}, "text": {"headline": "Le arcate", "text": "Questa porzione della fontana rappresenta probabilmente la parte pi\u00f9 antica della struttura e assomiglia tipologicamente alla Fonte di San Francesco rinvenuta durante i lavori per il sentiero naturalistico nel Vallone della Terra nel 2015.<br>Le arcate sono appoggiate sulla cimasa della&nbsp;vasca che presenta il paramento esterno in pietrame miste mentre all'interno si vedono ancora tracce della malta impermeabile."}}, {"date": "", "location": {"lat": 75.58493740869223, "line": true, "lon": 93.8671875, "zoom": 2}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": "https://ar3d.github.io/carrese_larino/fontana/img/fonte_da_basso.jpg"}, "text": {"headline": "La parte monumentale", "text": "Nel 1773 la fontana \u00e8 stata monumentalizzata con la realizzazione di un paramento lapideo dove quattro paraste incorniciano tre finestre ad architrave dal profilo spezzato, parte curvilineo, parte rettilineo. Il modello architettonico usato si riscontra in diverse fontane realizzate nello stesso periodo in area frentana ed \u00e8 stato utilizzato anche per la Fonte da Basso nella stessa Larino."}}, {"date": "", "location": {"lat": 70.67088107015755, "line": true, "lon": 93.251953125, "zoom": 4}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": ""}, "text": {"headline": "La vasca", "text": "Sopra un basamento liscio, il paramento esterno della vasca presenta decorazioni di gusto tessile che diventano le basi delle paraste superiori."}}, {"date": "", "location": {"lat": 77.38950400539731, "line": true, "lon": 10.283203125, "zoom": 6}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": ""}, "text": {"headline": "La prima arcata", "text": "E' l'unica arcata che era presente al momento del restauro nel 1984. le altre due arcate e i rinfianchi delle volte sono state ricostruite seguendo il disegno delle porzioni superstiti sempre in mattoni ma allettate con malta di cemento."}}, {"date": "", "location": {"lat": 78.81051096369346, "line": true, "lon": -57.2607421875, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": ""}, "text": {"headline": "L'ultimo restauro", "text": "Una iscrizione, murata nella parete di fondo dell'arcata centrale, ricorda l'ultimo intervento di restauro della fontana portato avanti dalla banca di Larino e dalla donazione di Michele e Rosario Morelli."}}, {"date": "", "location": {"lat": 78.49931675474102, "line": true, "lon": 8.0419921875, "zoom": 5}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": ""}, "text": {"headline": "La monumentalizzazione del 1773", "text": "All'interno della prima arcata \u00e8 murata una lapide che recita:<br><br><p>A&nbsp; Dio, il pi\u00f9 buono, il pi\u00f9 grande &amp; Con il proprio denaro<br></p><p>\nAPPENA\nFU TRASPORTATO QUI</p>\n<p>\nIL\nSACRO CORPO DI SAN PARDO,</p>\n<p>\nIL\nBASTONE DI UN BOVARO, PRIMO MIRACOLO, TRASSE QUESTA FONTE.</p>\n<p>\nIN\nFORMA PI\u00d9 ELEGANTE E CON PIETRA LAVORATA, \n</p>\n<p>\nFATTA\nUNA COLLETTA PER IL DENARO NECESSARIO,</p><p>I\nCITTADINI LARINATI COSTRUIRONO LA STESSA.</p>\n<p>\nANNO\nCRISTIANO 1773</p><p>L'iscrizione e la pietra su cui \u00e8 incisa sono uguali a quelli dell'iscrizione che ricorda il restauro del 1984. Si pu\u00f2 quindi ipotizzare che durante i lavori una vecchia iscrizione ormai degradata sia stata sostituita con l'attuale.</p>"}}, {"date": "", "location": {"lat": 79.28222742700227, "line": true, "lon": 8.349609375, "zoom": 6}, "media": {"caption": "", "credit": "", "url": ""}, "text": {"headline": "D.O.M & D.P.P.", "text": "La lapide inizia con le abbreviazioni latini:<br><b>Deo Optimo Maximo </b>e <b>De Pecunia Publica</b><br>Che tradotte vogliono dire:<br>A Dio, il pi\u00f9 buono, il pi\u00f9 grande e con soldi pubblici"}}], "zoomify": {"attribution": "", "height": "5204", "path": "https://ar3d.github.io/carrese_larino/fontana/", "width": "15240"}}}